

 Som proti možnosti uzatvárania registrovaných partnerstiev. Ak by som mal stručne odpovedať prečo, povedal by som, že preto, lebo registrované partnerstvo je hrou na niečo čím nie je a nikdy by nemalo byť. Nazdávam sa, že výstižne to vyjadruje aj zákon o rodine. 
 Ten definuje manželstvo ako zväzok muža a ženy. Spoločnosť tento jedinečný zväzok - všestranne chráni a napomáha jeho dobro. Hlavným účelom manželstva je založenie rodiny a riadna výchova detí. Rodina založená manželstvom je základnou bunkou spoločnosti. Rodičovstvo je spoločnosťou mimoriadne uznávaným poslaním ženy a muža. Spoločnosť poskytuje rodičovstvu nielen svoju ochranu, ale aj potrebnú starostlivosť, najmä hmotnou podporou rodičov a pomocou pri výkone rodičovských práv a povinností. Čo zákon o rodine hovorí? 1. Definuje manželstvo ako zväzok muža a ženy. 2. Za hlavný účel manželstva považuje založenie rodiny a riadnu výchovu detí 3. Považuje rodinu založenú manželstvom za základnú bunku spoločnosti. 
 Práve pre tieto dôvody spoločnosť manželstvo chráni a podporuje. Je evidentné, že vzťah osôb rovnakého pohlavia tieto dôvody naplniť nemôže. Nebolo by správne, aby takýto zväzok požíval priazeň, akú spoločnosť poskytuje manželstvu. Často som počul námietky, že tieto dôvody nie sú naplnené ani v bezdetných manželstvách. Spoločnosť však chráni manželstvo vo všeobecnosti. A vždy ostáva možnosť, že manželia nakoniec jeden z hlavných účelov manželstva naplnia (napríklad aj osvojením dieťaťa). Manželstvo vždy bude najvhodnejším priestorom pre výchovu dieťaťa, čo o homosexuálnom vzťahu jednoducho neplatí. 
 Je zaujímavé, že zákon o rodine prisudzuje privilegované postavenie manželstvu, a nie inej formy spolužitia muža a ženy, hoci aj bez manželstva možno priviesť potomstvo. Spoločnosť si však uvedomuje, že najvhodnejším priestorom skutočne ostáva manželstvo. A predstavte si, nikto nekričí o diskriminácii rodičov, ktorí manželmi nie sú/nechcú byť. Ak sa však niekto vyjadrí, že by výhody manželstva nemal mať vzťah osôb rovnakého pohlavia (ktorý nijako nemôže naplniť účel manželstva), tak je homofób a netolerantný fanatik. 
 Nepochopiteľne mi znie, že spoločnosť, ktorá neumožní registrované partnerstvá sa dopúšťa diskriminácie. Vždy som si myslel, že diskriminácia je konanie, keď rozdielne osoby majú v rovnakej situácii rozdielne práva. Sú muž a žena na jednej strane a homosexuálny pár na strane druhej v ROVNAKEJ situácii? Myslím, že nie. Pre zástancov registrovaných partnerstiev ide o rovnakú situáciu, pretože si vraj oba páry len chcú poriešiť právny status ich spolužitia. Pekná fráza. Ak však prijmeme, že kvôli nej nazveme situáciu oboch párov za rovnakú, neviem, čo budeme robiť, keď sa na našu spoločnosť obrátia dve ženy a jeden muž (alebo dvaja muži a jedna žena) - budú si chcieť len poriešiť právny status svojho spolužitia. 
 A nemyslím si, že v skutočnosti ide len o poriešenie právneho statusu v spoločnosti. Som presvedčený, že ak raz spoločnosť postaví vzťah osôb rovnakého manželstva, nebude možné zanedlho neumožniť im aj  možnosť adopcie. Tí, ktorí podporujú registrované partnerstvá, ale nesúhlasia s adopciou, vlastne jej umožneniu nahrávajú. Nechcel by som sa dožiť, že bude spoločensky nekorektné hovoriť rodičom otec a mama. 
 Nemyslím si, že tolerancia znamená prisúdiť status jedinečného zväzku, ktorý spoločnosť chráni a napomáha jeho dobru, pretože práve z neho sa stáva základná bunka spoločnosti aj zväzku, ktorý tento cieľ nikdy naplniť nemôže. Nemyslím si, že som preto homofób. Necítim nenávisť ani strach, odpor ani nič podobné. Každý človek je pre mňa v prvom rade človekom. 
   

